\chapter*{Abkürzungsverzeichnis}
\label{sec:abkuerzungsverzeichnis}
%folgend werden die Abkürzungen definiert % [längste Abkürzung] -> dient der Ausrichtung
%\acro{Abkürzug}{Abkürzung ausgeschrieben}  -> Abkürzung definieren
%\acroplural{Abkürzung}{Abkürzung augeschrieben mit Pluralendung}
\begin{acronym}[EnEx-nExT]
\acro{EnEx-nExT}{Enceladus Explorer - Environmental Experimental Testing}
\acro{DLR}{Deutsches Zentrum für Luft- und Raumfahrt}
\acro{EnEx}{Enceladus Explorer}
\acroplural{DLR}[DLR]{deutschen Zentrums für Luft- und Raumfahrt}
\end{acronym}